做人太多愁善感

關心太多其他人嘅嘢，擔心好多嘢
但冇人會理自己，到頭嚟好多嘢原來都係杞人憂天
最近好似有啲bipolar feel
一日兩日好high，動力好似用唔完咁
跟住就down到仆街
最近想overdose benzo，唔知work唔work

嗯..

Ok

同你一樣

做個好心留下正評

不開心就不開心
是撚但啦
最多咪死

想死，諗緊有冇啲work嘅方法

絶對明

咁你咪將d心機放番係自己身上囉
做啲自己會開心嘅嘢

或者揀人嚟擔心

原來真係食唔死人

#87 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

好奇問下 當你有呢個狀態嘅時候你會想另一半點對你 或者幫你

冇另一半

不過depression嘅嘢都冇得幫 好似係

打下飛機

屌啦

做人要自私小小，唔係叫你咩都要為自己行先，但要盡量平衡返小小⋯⋯
做人無需要做到咁攰啦

睇完覺得好似自己開po咁
不過我習慣訓覺解決

好似失去咗自己嘅

一日瞓足二十個鐘

same here

咁你知唔知自己中意咩野，重視咩野？

其實我都唔知 好lost

咁你就要去搵搵啦
搵下目標，搵下想做既野，會令你個人正面好多。

已經好攰，冇動力做任何嘢
淨係想離開呢個世界一陣，自己一個人靜下

巴打幾歳呀

見下陽光會有精神少少嘅
我最近曬多咗太陽心情好返少少

瞓得到都好D，我就已經患咗失眠好多年， 經歷話我知，唔好對任何人有期望。雖然身邊都會有好多對自己好好嘅friend， 但有一日都唔知會為咗乜嘢而反目成仇，可能係政見，可能係其他嘢，所以都係自己最信得過， 同埋冇動力都迫自己出法跑下步，行下都好，對抑鬱好有幫助，加油。

我哋冇得離開一陣 一離就係一世

same here 學緊做人要自私啲 愛自己多啲

無
要同世界對抗就只有活著

一字頭。

我都想出去曬下太陽

唉我都失眠咗有半年，日日都攰到乜咁

咁都好過冇得離開
太exhausting

做唔嚟

哦⋯我以前都係咁
放心啦，大把青春

我唔係想離開 我只係想停晒所有嘅痛苦

我而家36，已患失眠接近20年，病情一直反反覆覆，藥又唔可以食咁多本身對西藥敏感，一食皮膚就會爆。有段時間日日都好攰，但我迫自己繼續跑步、寫文同多啲出去見朋友同女朋友，總之就盡量唔好比自己個腦諗咁多嘢。

但我根本唔知我所謂嘅痛苦係邊度嚟

有朋友、伴侶都好啲
我就已經唔知有咩人可以搵

我都搵緊呀

所有嘢都係累積返嚟，你對十個人好，肯付出，就點都會有一兩個人肯返轉頭，當然中間都會有好多恩將仇報嘅仆街

諸事不順皆因不孝，諸事不順皆因犯邪淫

只要犯以上兩種，你既運氣，人生，福報就會不斷下降，這是千真萬確既事實
想要人生變得更好，第一孝順，第二戒邪淫，（包括打丁，叫雞，一夜情等等），第三行善積德
只要照住上面３樣去做好一年，你會慢慢發覺自己既人生越黎越好。

可睇秦東魁老師講既ＹＯＵＴＵＢＥ視頻

膠袋窒息 死狀好似無咁嚇親人

有一日過一日啦
其實大家都係為左責任而生活同生存

但會好辛苦

不要再妄想拯救別人，也許人家樂在其中呢？該被拯救的是你自己。
世上從來沒有所謂的正義，人心都是醜陋而扭曲的，是為達目的不擇手段的。正義善良這樣的東西根本沒有任何用處。
這個世界就是不可能溫柔也不可能正常，活著對於溫柔的你來說也很痛苦吧？確定還要堅守那些沒用的原則和信條嗎？
該從謊言中醒來了...從來那個她都不存在

係
其實最無助就係自己
所以要幫自己先

冇人幫到自己，包括自己

但至少你自己係你自己
幫完人對自己無幫助

一撚樣...最近仲嚴重左

生之為人，卻枉為人
我真係頂唔順了
我又捱咗三個月了，算係咁啦

一樣

痛苦係無盡嘅
甚至唔知點嚟

高敏感度人，對太多野好sensitive 會亂諗好多野
建議將注意力放返喺自己度

已經唔想再注意任何嘢

試下好投入地去做自己想做嘅事，要忘我度sense唔到時間嗰隻，最好熄咗電話唔好令自己咁易expose to其他人/事嘅資訊 會好好多
因為而加嘅你覺得其他人同事比你自己重要

利申: 過來人 而加會起碼抽一個鐘唔社交 睇下書玩下樂器咩都好 總之要將注意力放喺自己想achieve嘅野到

做你樹窿

負擔多到唔想再講
日日仲要扮冇事咁過人生
我真係overload

唔驚 有我

咁分享平時生活既野就得 唔洗逼自己講

唔好講咁罕嘅野
有時講咩
唔好咁啦、你已經好好架啦、咁諗都無用架
會好厭煩 好似無心機覆你咁 是是但但咁覆
聽完好無癮 唉 有時覺得自己好煩

其實我覺得無乜太大用處
有朋友同伴侶 都唔明你諗法
佢地角度覺得無你講得咁大件事
設身處地唔到諗你點諗
雞同鴨講咁

其實好似真係

做人好似自私啲好
以前自私啲 個人好似開心啲
但有時過唔到自己個關
覺得可以關顧埋其他人
但其他人可能根本自己都搞得惦
有時覺得人性本善 有時覺得人性都係自私
幫完人 自己有時仲唔開心左
可能同自己預期反應有落差

日日都係重覆

會覺得人地唔理解 唔 care 感覺仲衰

係啊
唔知身邊嘅朋友太正面定唔理解
成日好似覺得自己唔開心個時
佢地淡淡然就略過
佢地唔開心我會氹下 分析下 再講下解決方法
認真你就輸了
不過我成日亂諗
唔知係咪自己諗多左呢

我都係咁 所以有時寧願係網上同人講 我都成日諗多架 咁不妨講黎聽下 討論下

呢排真係太得閒，日日喺度思考人生

例如 我搶左好耐都搶唔到口罩 佢地會話你仲有得用 唔怕啦 之前都搶左啲 暫時夠用
但口罩係消耗品 愈用愈少 又唔知災情去到幾時
呢段時間 成日捕住都買唔到 好灰心
好似覺得我太杞人憂天

如果你真係關心人
應該會認同大多數人係群體生活既動物
咁大家既然互相關心
工作當然都係分工合作
你要休息 因為你都係其中重要一環
如果下下你都做埋人地個份 幫人擔心人
咁你自己個份邊個take care呢?
咁你lum左你個part又邊個負責呢?
係你自己 所以你要善待自己
做運動 睇書 雜誌 好好重新學做一個人啦
無錯 人係可以做埋人個份 但真係要有經濟能力先

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站
。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

其實我都唔想關心人

食咗幾隻鎮靜
全部都過最大嘅dosage
唔知會點

人大咗發現身邊根本冇朋友

仲係好清醒 唔知點解

起碼要陪伴吧...

但呢條路我一直都係自己一個人過

或者唔諗咁多 習慣就好

越過越黑暗

啲CNS depressant好似唔夠料 仲係好清醒

嗯 我明
我都係咁
想講又唔知可以同邊個講
發現身邊好似無朋友咁
諗啊諗啊
個人好多野都收收埋埋
愈諗愈衰
唉 煩

我依家用咗7mg lorance 14mg Valium

即使有伴侶都可以嫌你煩
唔想聽

今日事情如不順

上黎同大家吹下水